---
title: “丽华快餐”倾倒大米饭的错误
lang: zh
date: 2002-06-18
tags:
- commentary
- China
---

《解放日报》·“大众话题”版
“丽华快餐”倾倒大米饭该不该？
评论

我认为，丽华快餐倾倒大米饭的行为至少有三点错误。

首先，倾倒大米饭的情况不应该产生。
一个良好的市场调查很重要，快餐业的从业者应当对自己这家店的销量做到心中有数。
如果一次蒸了太多的饭不得不倒掉，那么第二天就要吸取教训，少蒸些饭。
现在不少饭店都采取了“宁可卖不出也不浪费”的策略，因为卖不出只不过少赚钱，而浪费则是亏损。

其次，既使有多余的大米饭也有出路。
例如，到第二天制成粥；免费提供给马路上的乞丐等。
这些总比倾倒强，积点德嘛。

再次，一定要倒掉饭菜时倒的地方也不对。
根据上海市的有关规定，泔脚垃圾严禁倒在生活垃圾桶里，而应该倒在专用的收集容器里并交有关部门统一处理。

综上所述，“丽华快餐”倾倒大米饭不应该。
